**澳門博覽-{台}-**（**Macao Cultural
Channel**），是[香港有線電視的其中一個博彩及娛樂綜合頻道](../Page/香港有線電視.md "wikilink")，一直以提供[澳門賽馬為主](../Page/澳門賽馬.md "wikilink")，其後開始提供澳門文化及娛樂資訊。自頻道啟播伊始，即主要播放[澳門賽馬會專輯](../Page/澳門賽馬會.md "wikilink")，及在澳門賽馬日會直播賽事，亦會播放澳門賽馬的賽前分析、晨操及直播《澳門逸園賽狗賽況》，直至2006年尾加入播放由[澳門蓮花衛視提供的節目](../Page/澳門蓮花衛視.md "wikilink")。

自2009年1月起，該頻道改為不停轉播[澳門衛視](../Page/澳門衛視.md "wikilink")（MSTV）節目。

為符合香港賭博法例，電視台會以實色色條屏蔽賽馬和賽狗節目直播畫面中的賠率資料，以及以音樂屏蔽直播聲音談及的賠率資料；此外，播放澳門境外賽馬的節目（如《賽馬外地賽》）更會被全程屏蔽。

此台於2017年9月1日停播。

## 參見

  - [澳門衛視](../Page/澳門衛視.md "wikilink")
  - [澳亞衛視](../Page/澳亞衛視.md "wikilink")
  - [澳門蓮花衛視](../Page/澳門蓮花衛視.md "wikilink")

## 外部連結

[Category:香港電視播放頻道](../Category/香港電視播放頻道.md "wikilink")
[澳門博覽台](../Category/香港有線電視.md "wikilink")
[Category:粤语电视频道](../Category/粤语电视频道.md "wikilink")
[Category:香港已停播的電視頻道](../Category/香港已停播的電視頻道.md "wikilink")